\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}

\title{TI 10}
\author{Michael Keller, Ramon Heeb}
\date{November 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Aufgabe 26}
\subsection*{a)}
Wir wollen für zwei Sprachen $L_1 \in$ NTIME(f) und $L_2 \in$ NTIME(f) zeigen, dass auch $L_1 \cup L_2 \in$ NTIME(f). Dazu entwerfen wir eine nichtdeteministische MTM $M$ mit $Time_M(n) \in O(f(n))$. Dies tun wir indem wir die nichtdeterministischen MTM's $A$ und $B$, welche $L_1$ respektive $L_2$ akzeptieren, hintereineander schalten. Wird ein Wort $x$ entweder im Block $A$ oder im Block $B$ in $q_{accept}$ so wird $x$ akzeptiert, ansonsten verworfen. $M$ ist nichtdeterministisch und $Time_M(n) \in O(2 * f(n))$. Da aber $2 * f(n)$ asymptotisch gleich schnell wächst wie $f(n)$ gilt $O(2 * f(n)) = O(f(n))$ weshalb $Time_M(n) \in O(f(n))$. Deshalb ist $M$ auch in NTIME(f) und da $L_1$ und $L_2$ willkürlich gewählt sind, gilt, dass NTIME(f) abgeschlossen unter der Vereinigung ist.
\\
\\
\subsection*{b)}
Wir wissen, dass $L \in NTIME(f)$ ist und $L' \in TIME(f)$. In $TIME(f)$ sind per Definition Sprachen enthalten, die von MTM's akzeptiert werden und eine Zeitkomplexität $\in O(f(n))$ haben. In NTIME(f) hingegen sind per Definition Sprachen enthalten, die von nichtderterministischen MTM's akzeptiert werden in Zeit $O(f(n))$. Wir wissen also dass $L$ von einer nichtdeterministischen MTM  $A$ akzeptiert wird und $L'$ von einer MTM $B$. Wir konstruieren eine nichtdeterministische MTM $M$, welche $L - L'$ akzeptiert mit $Time_M(n) \in O(f(n))$. Dazu schalten wir die beiden MTM's B und A hintereinander. Ein Wort $x$ wird zuerst von der MTM $B$ ausgewertet. Die MTM $B$ modifizieren wir so, dass wir die Zustände $q_{accept}$ zu $q_{reject}$ tauschen, da $x$ wenn in $L'$ liegt nicht in $L - L'$ liegen kann. Falls $x \notin L'$ wird $x$ an die nichtdeterministische MTM $A$ weitergeleitet. In $A$ wird ausgewertet ob $x \in L$. Falls dies der Fall ist, so liegt $x$ auch in $L - L'$ da $x$ ja nicht in $L'$ liegen kann, da es sonst im Block $B$ in $q_{reject}$ gelandet wäre. $M$ ist also nichtdeterministisch und bestimmt $L - L'$ mit $Time_M(n) \in O(2 * f(n))$. Da $O(2 * f(n)$ asymptotisch aber gleich schnell wächst wie $O(f(n))$ gilt auch $Time_M(n) \in O(f(n))$. Da dies gilt, gilt auch $L - L' \in NTIME(f)$.
\\ 
\\
\section*{Aufgabe 27}
\subsection*{a)}
Wir können eine Konfiguration in $O(n)$ speichern.Zudem kann eine kürzeste akzeptierende Berechnung höchsten $k \cdot n^2$ Schritte benötigen. Um herauszufinden ob ein Wort $w$ in $L$ ist, ob die Konfiguration $C_a_c_c_e_p_t(w)$ von $C_s_t_a_r_t(w)$ aus erreichbar ist. 
\\
Um dies zu ermitteln, kann die MTM M die die Prozedur REACHABLE($w, C_s_t_a_r_t(w), C_a_c_c_e_p_t(w), c^s^(^|^w^|^)$) von Seite 189 des Buches aufruft. A muss bei der Durchführung von REACHABLE für eine geignete Konstante $k$ höchstens $log_2(2k\cdot n^2) \leq k \cdot s(|w|)$ Konfigurationen auf einmal speichern. Da sich eine Konfiguration in $O(n)$ speichern lässt. Deshalb ist der gesamte Speicherplatz $c' \cdot log(2 \cdot n^2) \cdot n$ = $c \cdot log(n) \cdot n$, weshalb $L(M) \in SPACE(n \cdot log(n))$.
\\
\\
\subsection*{b)}
Für diese Aufgabe können wir das gleiche Schema wie in Teilaufgabe a) anwenden. Da f(n) platzkonstruierbar ist, braucht sie O(f(n)) Speicherplatz für eine Konfiguration. Wenn wir für eine MTM M mit $L(M) \subseteq NSPACE(f(n))$ die Prozedur REACHABLE aufrufen, so müssen für eine geignete Konstante $k$ höchstens $log_2(2 \cdot c^f^(^n^) \leq k \cdot s(|w|)$ Konfigurationen gleichzeitig gespeichert werden. Der gesamte Speicherplatz beträgt deshalb $c'\cdot log_2(2 \cdot f(n)) \cdot f(n)$. Deshalb gilt $NSPACE(f(n)) \subseteq SPACE(log(f(n) \cdot f(n))$, weshalb ebenfalls gilt $NSPACE(f(n)) \cap NTIME(f(n)^k) \subseteq SPACE(log(f(n)) \cdot f(n)$, da ja alle funktionen in $NSPACE(f(n)) \cap NTIME(f(n)^k)$ auch in $NSPACE(f(n))$ sind.
\\
\\
\section*{Aufgabe 28}
Wir wollen zeigen, dass eine MTM $M$ existiert die entscheidet ob ein Wort $w$ in $L$ ist, mit $TIME_M(n) \in O(n^c)$ wobei $c \in \mathbf{N}$ eine Konstante ist. Um dies zu zeigen werden wir $M$ konstruieren.\\
$M$ besteht dabei aus $log_2(|w|)$ Instanzen des Polynomialzeit-Verifizierers $A$ und ihr Sinn ist es, für alle möglichen Zeugen $x$ von $w$ zu testen ob $x$ ein Zeuge von $w$ ist. Für alle binär Kodierungen der Länge $i = 1, 2,...,log_2(|w|)$ wird in einer der Instanzen von A überprüft ob die Eingabe $(w, x)$ akzeptiert wird. Ist dies in einem der Blöcke der Fall, so gilt $w \in L$ andernfalls ist das Gegenteil der Fall. Wir haben nun also eine MTM entworfen die entscheidet, ob $w \in L$. Die Laufzeit beträgt dabei:
\begin{align*}
    \text{TIME}(A) \cdot \sum_{i = 0}^{\log_2 |w|} |\Sigma_{bool}|^i
    &= \text{TIME}(A) \cdot \sum_{i = 0}^{\log_2 |w|} 2^i\\
    &\leq \text{TIME}(A) \cdot \sum_{i = 0}^{\log_2 |w|} 2^i\\
    &\leq \text{TIME}(A) \cdot 2 \cdot 2^{\log_2 |w|}\\
    &\leq \text{TIME}(A) \cdot 2 \cdot |w|\\
\end{align*}
Da diese Laufzeit polynomiell ist gilt $L\in P$
\\ \\
\end{document}
